
\section*{Das Todeslicht}

\paragraph{Aus dem Reisetagebuch des Osmond MacSeal, Händler zu Haelgarde}
Heute in Tura angekommen. Habe vor den restlichen Platz auf der Möwenschwinge 
mit Geschmeide zu füllen. Der Markt hier ist überwältigend.

Habe bei nem Tuchhändler Ballen kaufen wollen um sie nach Haelgarde zu 
exportieren. Der Vertreter war ein harter Verhandlungspartner, aber die 
Tochter des Inhabers hat ihn zurückgepfiffen. 
Nette junge Frau, aber ich glaube nicht zu viel Geschäftssinn. Schien
mehr an Geschichten interessiert zu sein, als daran, mich übers Ohr zu hauen.

Sie hat uns für heute abend in das beste Restaurant am Platz eingeladen und 
freut sich schon "`den jungen Ritter"' kennen zu lernen. Meint Lorric. Hat 
wohl zu viele Romane gelesen. Rechne mit einem amüsanten Abend.

\paragraph{Aus der Chronik der Burg Alasdell, zu dieser Zeit Sitz des Syre 
Lorric MacLachlan, geschrieben von Caedirn}
Als die Händlerin Taira die Giminiao, die schönste und reichste der Stadt, 
hörte, welch tapfere Recke in Tura angekommen war, kam sie zu ihm und lud ihn 
ein zu einem Bankett zu seinen Ehren. \myMarginpar{Und hat sicher nichts 
darüber erfahren, wie er nach jedem Wirtshausbesuch durch die Wälder zieht und 
versucht Kaninchen zu bannen}
Sie wollte die Geschichten der Questen hören, die der junge Rittersmann und 
Fürst erlebt hatte.
\myMarginpar{Ich weiß immer noch nicht, \emph{wie} Osmond es geschafft hat, 
dass Skadi einen feinen Zwirn trug oder \emph{was} es für einer war, aber 
seinem Gesichtsausdruck nach, wenn man ihn drauf anspricht, muss es \emph{
sehr} teuer gewesen sein.}
In feinsten Zwirn erschien die Kameradschaft im besten Gasthaus am Platz und 
aber nicht alle Gäste waren erfreut sie zu sehen. Viele neideten den Umgang 
und das gute Verständnis, dass sich zwischen der Handelsfrau und dem Ritter 
anbahnte.

Besonders ein junger Mann von großem Reichtum und schlechten Manieren war von 
Eifersucht getrieben, als er nach dem Verlassen des Wirtshauses  wüste Flüche 
ausstieß und Lorric wegen irgendeiner erfundenen Beleidigung \myMarginpar{Es 
ist natürlich völlig ausgeschlossen, dass Lorric etwas beleidigendes gesagt 
hat. Vollkommen.} zum Duell forderte. Lorric in seiner Ehre gekrängt blieb 
natürlich nichts als anzunehmen.

Das Duell um Mitternacht fand auch statt, aber der Gegner war zu betrunken,
um auch nur die Regeln auszuhandeln und griff Lorric sofort an. Erst als er 
beim ersten Treffer "`eins!"' verkündete wurde offenbar, dass sie nicht auf 
Blut, sondern auf drei Streiche kämpften. Ein perfider Zug, denn Lorric 
hatte sich selbstverständlich in schwerer Rüstung auf den Kampfplatz begeben. 
Und so lag er schon zwei Streiche hinten, als er endlich einen Treffer landen 
konnte. Einen Treffer, der das Duell beendete, denn er streckte den 
Herausforderer nieder. Obwohl er nur leicht geführt war.

Wie es sich für einen Rittersmann gehörte, versuchte noch seinem Gegner zu 
helfen, wurde aber von dessen Freunden daran gehindert.\myMarginpar{Idioten! 
Lorric mag ja ungestüm und manchmal verantwortungslos sein, aber nicht völlig 
inkompetent.} So blieb den Gefährten nichts anderes übrig als sich 
zurückzuziehen und den Behörden eine Meldung zu machen.

\paragraph{Aus dem Reisetagebuch des Osmond MacSeal, Händler zu Haelgarde}
Haben uns nach kurzer Beratung den turanischen Behörden gestellt. Alles andere 
wäre Wahnsinn gewesen. Der Generalbevollmächtigte der DiGiminiao versicherte 
uns, dass wir kaum mit heftigen Strafen zu rechnen haben, wenn wir das täten.

Taira kam uns besuchen und unterhielt sich lange mit Lorric. Ich weiß nicht,
was sie gesprochen haben, bei ihrem Auftauchen wurden die Wachen ganz zahm.

Prozess schon am zweiten Hafttag. War beeindruckend, geb ich zu. Eher ein
Schauspiel als ein Prozess und der beste war der Generalbevollmächtigte, es kam
ein langer Monolog um die Unsitte des Duellierens und den Schaden für den 
Handel dadurch mit dem schönen Schlusssatz 
"`Das sage ich als Bürger dieser Stadt und Vertreter eines ihrer 
reichsten Handelshäuser"'. Toller Blick auf den Richter. Glatter Freispruch.

Wurden anschließend in das Handelshaus eingeladen, wo uns eröffnet wurde, dass
es Drohungen gegen Taira gab. Wir sollen sie eine Weile beschützen. Eine gute 
Gelegenheit in Kontakt zu kommen, denke ich. Und Lorric ist auch ganz 
begeistert. Sind gerade dabei die Sicherheitsvorkehrungen des Hauses zu 
überprüfen. Merke eine Wache auf dem Balkon nützt auch magisch verstärkt wenig,
wenn das Haus einen Heimstein hat. Und was genau Lorric jetzt mit Tairas 
Kopfkissen wollte, versteht wohl nur er.

PS: Ritterromane auf dem Bücherbord. Ich wusste es.


\paragraph{Aus dem Reisetagebuch des Osmond MacSeal, Händler zu Haelgarde}
Taira ist tot. Als wir am nächsten Morgen in ihr 
Zimmer kamen lag sie leblos im Bett. Völlig ohne Grund. Weder magisch noch 
natürlich durch uns oder den herbeigerufenen Arzt feststellbar. DiXXXX hat 
getobt (verständlich) und uns gedroht uns als ihre Mörder festnehmen zu 
lassen. Die Drohung war definitiv ernst zu nehmen und wir sind so schnell wie 
möglich zurück auf die Möwenschwinge.

Allerdings geht uns das an die Ehre und daher unternimmt 
Sophos gerade einen letzten Versuch etwas über seine "`Kontakte"' 
herauszufinden. Ich versuche so lange unsere Abreise zu verzögern so gut es 
geht.

[an dieser Stelle finden sich einige Tintenkleckse, die so aussehen als 
habe jemand die Feder zu schnell abgelegt]

Raffiniert ist er ja. Überaus raffiniert sogar. Uns als Leibwächter 
anzuheuern und vor den Entführungsplänen zu warnen, die er doch selbst 
ausgeheckt hat. Ausgesprochen raffiniert und heimtückisch. Aber der Reihe nach.

Haben gerade eine rätselhafte Nachricht bekommen. Taira würde leben und wenn 
wir wissen wollten, was wirklich geschehen sei, dann müssten wir heute Nacht 
auf den Friedhof kommen. Sophos hat wohl herausgefunden, das Tairas Vater 
verschwunden ist.

Wenn wir richtig kombinieren, hat DiXXXX Taira aus dem Weg geschafft,
um das Handelshaus selbst erben zu können. Und irgendwer will uns da heute 
Nacht zu Beweisen führen. Nun, wir werden bereit sein. Und dann kann der 
Drecksack sein blaues Wunder erleben. Auf zum Friedhof, \dots

\paragraph{Aus der Chronik der Burg Alasdell, zu dieser Zeit Sitz des Syre 
Lorric MacLachlan, geschrieben von Caedirn}

Der edle Ritter und seine Gefährten folgten dem Fremden und ließen sich von 
ihm auf den Friedhof Turas führen, zum Museoleum der Di Giminiaos. Nach einem
Gebet zu Ylathor, in dem sie um Abbitte für den Frevel baten, den sie begehen 
mussten, die Maid zu rächen brachen sie das Tor der Gruft auf.

Und welcher Schock fuhr ihnen in die Glieder, als sie bemerkten, die Tote war 
nicht tot. Eingeschläfert hatte man sie, wie sie später erfuhren, doch 
einstweilen war nicht die Zeit für Erklärungen, denn die Wache des Friedhofs 
drehte ihre Runden.

So flohen sie vom Acker der Götter dorthin wo ihr Informant sie führte doch 
welch doppelter Verrat. \myMarginpar{Klar. Osmond nur Augen für  Calandra, 
Lorric für Taira und ich will gar nicht wissen an wen die anderen Kerle 
dachten, da sehen sie das Scheunentor vor ihren Augen nicht.} Er selbst und 
sein Partner waren, die die Maid 
eingeschläfert hatte. DiXXXX hatte sie töten wollen, die beiden Männer waren 
seine Komplizen und hatten den Verräter verraten um ihn zu erpressen. Nun 
bedrohten sie Taira und die Helden und wollten sie zum Gehen zwingen. Doch 
Lorric und seine Freunde blieben standhaft und so standen sie sich lange 
Zeit gegenüber.

Um das Patt zu beenden wagte Sophos den Coup und schoss auf den Diener, der
der mächtigere Feind war, doch er schoss fehl und dieser schoss auf Taira. 
Doch zuvor hatte Lorric ihr heimlich durch Xans Macht neue Kraft gegeben. 
Der Syre selbst zog nun sein Schwert und mit kraftvoller Bewegung trennte er 
Leib von Kopf seines Gegners. Indes setzten Osmond und Skadi den Herren 
mit einigen kräftigen Schlägen schachmatt.

Und so banden die Götter das Band zwischen Lorric, dem Retter, und Taira,
der holden Maid. 
\myMarginpar{Nicht,
dass sie sich mit dem zurückkehren sonderlich beeilt hätten. Aber ich will 
mich nicht beschweren, immerhin haben wir dadurch endlich mal die dringend 
nötigen Renovierungsarbeiten bekommen.} Noch in Tura verkündeten sie Verlobung und nachdem sie
sichergestellt hatten, dass DiXXXX seine gerechte Strafe bekam, kehrten sie 
nach Alasdell zurück und feierten Hochzeit auf der Burg. 
